\section{Fazit}

Die vorliegende Arbeit hat sich mit den Visibility Graphs und den unterschiedlichen \mbox{Herangehensweisen} für deren Erstellung im Kontext der ersten Aufgabe der zweiten Runde des 37.~Bundeswettbewerbs Informatik 2018/19 beschäftigt.
Dabei wurden \mbox{zuerst} einige wichtige Begriffe definiert, bevor bewiesen wurde, dass mit Hilfe dieser \mbox{Technik} \mbox{optimale} Ergebnisse erzielt werden können.
Daran anschließend wurden drei ausgewählte Algorithmen zur Erstellung von Visibility Graphs näher untersucht.
Dies waren neben einem naiven Rateverfahren der Algorithmus von Lee mit der typischen \emph{Scanline} sowie der Ansatz von Overmars und Welzl mit dem Konzept des \emph{Rotation Tree}.
\mbox{Abschließend} \mbox{wurden} die Algorithmen verglichen und die Lösung der Aufgabe anhand der eigens \mbox{dafür} angefertigten Implementierung diskutiert, wobei auch ein Vergleich der \mbox{Laufzeiten} \mbox{einzelner} Programmteile durchgeführt wurde.

Die Aufgabenstellung fragt nach der Route, die Lisa morgens einschlagen soll.
\mbox{Diese} Frage lässt sich pauschal nicht beantworten, da die zu wählende Route auf der Umgebung von Lisas Haus basiert.
Allerdings könnte sie mit einem Programm, das die vorgestellten Algorithmen umsetzt, ein Modell ihrer Umgebung mit all den Tümpeln, Baustellen und anderen unwegsamen Stellen erstellen.
Daraus ließe sich der Visibility Graph ableiten und die anschließende Pfadsuche könnte ihr den optimalen Weg zeigen.
Vielleicht hätten die Freundinnen von Lisa anfangs nicht viel Verständnis für den Aufwand, den sie für die Lösung des Problems betrieben hätte.
Doch wenn sie ihnen erörtern könnte, sie könne morgens fast eine Minute länger schlafen, da würden sich die Freundinnen das nochmal überlegen und ebenfalls viel Zeit in die Analyse von Algorithmen zur Erstellung von Visibility Graphs investieren.

\newpage
